% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = ../tesi.tex

%**************************************************************
% Ringraziamenti
%**************************************************************
\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{ringraziamenti}

\begin{flushright}{
	\slshape    
	``Let us light up the night, we shine in our own ways. \\
		Shine, dream, smile''} \\ 
	\medskip
    --- 방탄소년단
\end{flushright}


\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent \textit{Innanzitutto, vorrei esprimere la mia gratitudine al \profTitle \myProf, relatore della mia tesi, per l'aiuto e il sostegno fornitomi durante la stesura del lavoro.}\\

\noindent \textit{Desidero ringraziare tutta la mia enorme famiglia ingrandita per avermi sempre sostenuta in ogni mia scelta e per avermi dato il coraggio necessario ad andare avanti. Grazie per tutti gli insegnamenti che mi avete trasmesso e che mi hanno permesso di raggiungere questo traguardo. \\
 	Un grazie speciale va alla mia mamma che, nonostante le difficoltà, gli imprevisti e il percorso dissestato che ho affrontato, mi ha sempre incoraggiata, ha creduto in me e ha saputo sdrammatizzare nei momenti che sembravano insuperabili. Grazie mamma per essere non solo una madre ma anche un'amica, sempre al mio fianco e pronta a farsi in quattro per aiutarmi a realizzare ogni mio sogno. \\
 	Grazie anche a papà per l'interesse che mostri ogni volta che ti racconto gli argomenti che studio, i progetti che realizzo o le cose che mi interessano. Grazie per esserci sempre quando ho bisogno di consigli o semplicemente di chiacchierare e condividere i miei pensieri. \\
	Grazie a mio fratello Simone che con le sue chiamate serali interminabili non mi ha mai fatto sentire poi così lontana da casa. Grazie per avermi continuato a rendere partecipe di ogni parte della tua vita nonostante la distanza che ci separa e per essere così partecipe nella mia.}\\
 
\noindent \textit{Vorrei ringraziare anche tutti i miei amici e le mie amiche per le mille avventure vissute in questi anni.} \\
\noindent \textit{In particolar modo Anna che mi ha sopportato come coinquilina e compagna di stanza. Grazie per essere non solo la miglior coinquilina che si possa desiderare, ma anche una delle mie migliori amiche e una grande confidente. Grazie per essermi sempre stata vicina, per avermi ascoltato quando ne avevo bisogno e per aver condiviso con me tante risate, tanta ansia e anche qualche lacrima.}\\                                                                                                
\noindent \textit{Un grazie anche a Giorgia che ha condiviso con me ogni giorno di vita universitaria sin dal principio. Grazie per tutte le avventure nate da idee pazze che abbiamo avuto insieme e per essere sempre pronta a partire per qualsiasi luogo che ci venga in mente, da Banzai in centro a Padova fino al Giappone.}\\
\bigskip

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName

\endgroup
